美眾議院委員會通過《入藏法案》 要求中國放寬美國人進入西藏 否則美國進行同樣入境限制

美國眾議院周四（26日）以大比數通過《國防授權法案》，協助強化台灣的軍事力量及擴大雙方高層交流。法案待參議院表決通過後，將送交美國總統特朗普簽署正式生效。另外，眾議院司法委員會亦一致通過《入藏互惠法案》，要求中國放寬美國人進入西藏，否則美國根據法律進行同樣的限制，但有關法案仍有待兩院審核通過。有關注藏人的組織表示，冀法案能對中國構成壓力，從而改善目前境內藏人的處境。亦有學者指出，法案經歷四年才正式進入國會程序，估計與中美貿易戰有關。（文宇晴 報道）

《入藏互惠法案》於2014年，由美國國會民主黨議員吉姆‧麥克高文（Jim McGovern）以及共和黨議員蘭迪‧霍爾格倫（Randy Hultgren）向眾議院提交，要求美國官員、媒體記者及民眾，能享有進入西藏的權利與自由。同時，負責歧視美國人進入西藏的中國官員將被禁止進入美國。

然而經過近四年的時間，眾議院司法委員會周三（25日）一致通過有關法案，接下來將在眾議院表決。該委員會委員納德勒（Jerrold Nadler）指出，這項法案之所以非常重要，是因為這能夠幫助曝光西藏發生的侵犯人權狀況。

總部設在美國首都華盛頓的「國際聲援西藏運動」發表聲明，表示有關法案獲得眾議院司法委員會通過是重要的一步，能向中國大陸當局傳達一個強烈的訊息，就是限制訪藏權限的行為不會被容忍，而且入藏權限事關美國的戰略利益。

藏人行政中央駐台代表達瓦才仁歡迎，有關法案獲得眾議院司法委員會通過。他指出，特朗普當選美國總統後，在外交或經貿等各個領域的立場上都要求「對等關係」，《入藏互惠法案》也是屬於其立場表態之一。若將來法案最終成為美國的法律，美國便有法律依據進行限制，這種限制對中國來說就是一種壓力，從而讓大陸當局在放寬外國人入藏外，亦能有助改善藏人被侵犯人權的情況。

達瓦才仁說︰這不是中國要不要承認的問題，變成是美國中國打交道的原則。如果有這樣一個清楚的認識的話，我們相信中國政府在針對西藏，或是維吾爾族等任何侵犯人權行為時，不得不實際考慮美國或是國際社會的反應。

關注西藏問題的台灣中華大學行政管理學系副教授曾建元指出，《入藏互惠法案》即使提出約四年時間才獲得眾議院司法委員會通過，不過與《台灣旅行法》相比，其進度快了很多。他指出，美國的法案一般都是由國會議員提出，然後必須經過繁複的程序，最終能成為真正法例的法案並不多。若不是有外在環境的刺激下，沒有迫切性的法案也許要經歷漫長的時間才能進入兩院，並進行表決。

曾建元教授認為，有關法案最近正式進入眾議院審議階段，估計與中美貿易戰有關。

曾建元說︰西藏議題隨著中美關係的變化，我想會越來越受到美國人民，從過去的同情的層次，把它願意再進一步跨出來，轉化成為一種政治上的行動，而且會有一個法律上的基礎。明確地表達了美國在這個問題上的立場，這個是重要突破。

眾議院司法委員會的委員在會議上均表示，自解放軍於1950年進入西藏後，一直嚴格限制藏人的人權自由，包括宗教信仰、行動自由、維護文化語言的自由。與此同時，大陸限制外國人進入西藏，亦將藏人與外界隔絕並肆侵犯藏人的人權，導致近年來有超過150名的藏人以自焚的方式進行抗議，冀藉著向國際社會展示西藏的處境，從而尋求關注。

司法委員會主席鮑勃‧古德拉特（Bob Goodlatte）指出，大陸當局為了阻止西藏的情況曝光，一直限制外國人士進入。即使有極個別曾經在美國國會工作的人員獲得進入西藏，但是其一舉一動都被嚴格監視、控制。相反，中國的官員卻能允許自由訪問各國。古德拉特強調，現在國會是時候在此問題上表態。議員洛福格林（Zoe Lofgren）表示，有關法案能確保中美關係變得公平、互惠。

我愛美國

四個字：玩撚到盡

自古以來西藏係中國固有領土
藏人係中華民族一份子
藏人係中國人

又然

同時，負責歧視美國人進入西藏的中國官員將被禁止進入美國。

禁到幾高級先
做過西藏，升上中央或者調左去其他地方點卜十

in侵侵we trust
on9仔先信個死黑鬼 屌 侵帝2年內就做哂黑鬼8年都做唔到既野

全方位打擊！

唔知去唔去到哩個

1989年3月，統治者和被統治者似乎又到了某種極限，在拉薩，一場1萬5千軍警對付12萬拉薩人的西藏版」六四"拉開序幕，再結惡緣，也令現任中共領袖的胡錦濤不堪回首，當時，他任西藏自治區黨委第一書記。

古？
邊個古？
三皇五帝定夏商周？

胡敢屠殺咗幾多西藏人？
係時候要還

Mark Leonard引述，訪華嘅時候接觸過多個中國高官及學者，都同佢講佢哋被Trump嘅戰略同策略「震懾」，因為Trump係40年來第一個人能夠同時間打壓中國三方面：貿易，軍事，仲有意識形態（ideology）。

真正利害了美的國

又贏咗

對付中蟈？唔使用劍嘅

美國大佬

連消帶打

政治，軍事，經濟，文化全面打擊

你主子就黎水浸眼眉啦
你條五毛狗仲同佢倒米

撚支那撚到盡

美國或成最大贏家

禁鳩中國出入口下個北韓

打到支那仆街

又贏

美國

中蟈

Trump咁落去會超越列根

R痕都唔到肉

侵侵嘅 tax cut 同埋 regulations cut 已經超越列根，如果佢可以將 CIA 同 Fed Reserve 釘埋，就可以同 George Washington 並列

入藏互惠法案 一早要啦

In trump we trust.

侵侵終於知道支那人最驚係黎唔到美國完成唔到支那夢

西藏
幾時到香港

世界警察

外國人好多時即興玩樂
但做正經野系有計劃有部署

中國人（含香港人）啱啱相反
玩樂旅行就左plan右plan
做正經野就唔research 靠自己經驗印象斷鳩估

最緊要有舉報機制同渠道

美
利
堅

快d過埋香港民主人權法案